★福地！快餐店無家者增16%創新高！

社署數字顯示，至去年12月，全港露宿者已多達1270人，較2013年增加62.8%。香港社區組織協會去年11月至今年1月就「廿四小時快餐店無家者」進行研究，在全港各區24小時快餐店發現448名無家者，數字創新高，較社協2017年調查的384人增加逾16%，亦較2013年同類調查的57人激增近7倍，其中女性無家者佔16.1%，達72人，較2013及2015年同類調查的14人增加逾4.1倍。社協指，九龍西區仍是「重災區」，惟以往較少發現無家者的新界東及西區，在今次調查中有急增趨勢。

社協在去年11月9日凌晨走訪全港109間24小時快餐店，紀錄到448名無家者，並以問卷訪問其中104人。研究指出，無家者的露宿平均數則是18.7個月，較2017年的9.5個月增加近1倍，而其收入中位數為8125港元，較2017年的9600港元低。研究亦指，露宿者偶爾亦會租板間房及劏房等，惟最後因環境惡劣及租金昂貴等問題，最終要重返街頭，其中54.3%受訪者曾有再露宿經驗，再露宿次數達4.16年。

社協社區組織幹事吳衞東指，無家者要有居所，不外乎申請公屋、租私樓及政府宿舍，惟現時無家者「三路不通」，公屋無期，私樓太貴，宿舍宿位不足，令他們流浪街頭。他指，過去6年政府只增加13.6%、即20個宿位，惟無家者近6年卻增加逾6成，顯示宿位嚴重不足。

55歲女性無家者阿寶(化名)家逢驟變，今年突然成為無家者，平日靠派傳單維生，月薪僅1500港元，只能借宿麥當勞。她指借宿麥當勞「好淒涼、唔係間間都畀你瞓」，生活朝不保夕，常在麥當勞去洗手間時被偷去隨身物品，時常精神緊張且十分徬徨，又常被職員冷言相對，「會叫我走，鬧我乞兒」！惟她指不想靠政府，故未申請綜援。

57歲打散工的貴哥(化名)已輪候公屋接近7年，財政寬鬆時會租天台屋及板間房等住，無錢時則借宿麥當勞，反覆露宿已有8次，持續近7年。他苦嘆單身人士等公屋比天難，「啲新移民家庭就好快」，又指去年原本夠分上公屋，惟當局卻通知他所需分數有所上調，令他又再苦等。

吳衞東分析近年快餐店露宿者增加的原因，與政府掃蕩露宿場所有關，如深水埗欽州街及通洲街一帶，油麻地渡船街橋底等。社協建議當局增加女性宿位、檢討公屋配額計分制、恢復「N無津貼」及發展社會房屋等

No trust

家庭糾紛唔肯返屋企

有2手飯食，有free wifi，仲想點

仲有冷氣，有水，有音樂，有燈光

比天橋，隧道，後巷，公園好幾多，最少唔會比食環用水喉幫你洗身

民政署的避署，避寒中心一年開得幾日

只有24小時快餐店好少少

1萬億明日大嶼，唔會幫到社會最底層

生涯規劃做得差囉
依家d 50,60後真係垃圾

唔見得80 90後會有好下場

支那設局引佢地做樓奴，老左下場可能更慘

規劃做it

其實點解唔去搏坐監？ 有食有住有醫生睇

社協賣港組織做既調查可以唔使睇

社區組織協會支持引入中國人搶資源
原本已經上得樓

取消24小時營業啦

呢個世界一定要有人訓麥記㗎啦
個個心想事成仲得了？

而家 m 記係支資，以支那人賺盡性格，遲早會冇 24 小時店

其實你地係乜撚嘢心態?
大陸人又憎，香港人又憎!
自己好撚高尚?

老左下場慘
咁老右呢？

佢地訓老麥因爲間公屋比大陸婆搶左炸

入去日日同支那琦唱友誼之光

最怕d靚仔霸晒d位打機

lm

外國打拼廿年.jpg
中國打拼廿年.jpg
香港打拼廿年.jpg